[開始痴線]幼教教材：我是中國人，我愛我的祖國，我愛五星紅旗

特首林鄭月娥未上任就表明對幼兒加強國情教育，人大又勢把國歌法納入基本法附件。由人大代表范徐麗泰等前高官牽頭的勵進教育中心上月舉辦活動，向幼稚園附送寫有內地軍區幼稚園國歌、國旗的教學活動示範，例如讓幼兒觀看「有國旗的戰鬥畫面」及灌輸「作為中國人感自豪」的訊息；有學者批評該份教學資料隱藏政治灌輸，促幼師小心運用，以免幼童盲目愛國。

記者 葉偉東
勵進10月舉行「國歌及升旗禮學習活動」，安排幼師、校長出席由青少年軍總會主講的國旗工作坊，並免費送贈文件夾，內附《國慶及回歸篇》學習活動資料冊、國旗、區旗、懸掛旗幟指引、國旗及升旗教學影片。有出席工作坊的幼師向《蘋果》透露，中心建議於開學禮、七一、十一等日子升國旗、播國歌，亦提醒儀式進行時需「嚴肅、謹慎」。
上述《國慶及回歸篇》資料冊列出中港9所幼稚園共18個教學活動示範，其中蘭洲軍區蘭州總醫院幼稚園、蘭州軍區幼稚園的教學活動共出現8次，後者教授國旗時提及與幼兒「一起觀看與國旗相關戰鬥錄影片段」，到軍營觀看升旗禮時可教導幼兒「應該感到無比自豪，因為我們都是中國人」等。
教育大學客席副教授梁恩榮審視教材後，形容資料冊有「潛在危險」，或令幼兒盲目愛國，「因為幼兒本身思考能力較弱，如果（國民教育）呢個情感教學無經過判批性反思，就會有破壞性；好似佢教幼兒『祖國很偉大』、『作為中國人我們都感到驕傲與自豪』，學生如果唔係有理性地自豪，自豪可能膨脹到自大」。他以納粹德國的軍國主義為例，「同樣自以為德意志民族最優秀，呢種無理性嘅感情，可以令學生變成完全排斥人、自大、唯我獨尊」。
梁又指資料冊有不少常見灌輸技倆，「佢會將一啲有爭議性嘅事講成無爭議，其實（中國人）係咪值得自豪都有爭論」；讓幼兒觀看戰鬥錄影片也不適當，「講到有軍隊對付敵人、為保護國家打人，啲幼兒會唔會只諗起戰爭、打仗？如果情感推得太盡，可能會變成『恨的教育』，演變成有『我憎死啲敵人』嘅想法」。
勵進理事之一、鮮魚行小學退休校長梁紀昌承認中心曾辦該活動。梁稱上述資料僅供參考，教師有責任剪裁，「幼師都要有佢哋個專業判斷，去睇資料是否合適，再因應自己教學需要、抽取有用部分，唔應該照單全收」；但梁認為教學生以中國人身份自豪是理所當然，「任何一個國家都唔會教國民對國家羞恥」。他拒絕評論教材讓幼兒觀看戰鬥畫面的建議，僅指「卡通片都有超人打怪獸喇」。

我地嘅下一代會變成點呢

北韓

冇錢移民既話唔好生下一代

早啲叫父母入定自我保護程式俾小朋友頂住啲大陸模式教學

有國旗嘅戰爭畫面係做乜野事
睇過本K3嘅主題書嘅主題係我愛中國
不過內容冇咁痴線

中大黎明咪講過支那點「國民教育」
根本就係要講到中國俾外國打
分晒啲地出去
有共產黨先一天光晒
所以要無條件要愛國
國家唔會做錯事
所有唔聽國家講都係收受外國嘅錢

而家生得仔嗰班正能量撚完全冇諗過有問題嘅我諗佔咗九成以上
根本諗得呢類問題嘅都偏向唔生
一係有條件就移咗民或者讀國際學校

比細路睇打仗咁畜生？

超人打怪獸都有成日批評超人唔係大晒同怪獸都有保護地球啦 條on9真係無睇過就9up

文革

自己去新界兜一轉囉

同意

中國人有乜咁自豪 ?
男盜女娼
偷呃拐騙
假大空
爹親娘親不及毛主席親

「同樣自以為德意志民族最優秀，呢種無理性嘅感情，可以令學生變成完全排斥人、自大、唯我獨尊」。

屌唔好單單打打啦啦

德意志的確係最優秀民族
但中國係最垃圾民族

跟宗教一樣
只要信不要問

擺明係洗腦

幼教界small potato表示努力反洗腦中

支那學生有版你睇
將支那本身用緊果套照搬

你係支狗渣

你都係中國人

有咩問題 愛國教育？
香港唔係中國領土？

其實中共洗腦教育, 唔會令人真係愛國
你睇下中國人就知, 個個都想買外國貨, 去外國遊行, 移民外國

但中共洗腦教育, 係會令人思想歪曲
就好似周子瑜講句我來自台灣, 成班中國人就好似顛狗咁, 咬住周子瑜, 要佢道歉
結果令自己國際形象受損

最驚香港新一代都會變成呢D憤青咁

所以軍妓黎香港第一時間探幼稚園
培養新一代紅衛兵

唔會真心愛國，更加唔會對世界有正面睇法

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

你究竟幾時肯收皮

你呢

我做過咩，你依啲日日淨係上網洗版嘅廢青就真係應該收皮

北韓都有脫北者，陶生都係愛國學校教出來，你唔駛怕

我愛領導毛主席帶領人們向前進

唔洗怕??
你睇下D大陸人點樣成日柒出國際先啦

就係因為愛國洗腦教育令到佢地思想完全變到無哂人性, 無哂道德, 無哂文化

幼教教材：TVB是卡通，TVB是樂壇，TVB是奧運，我愛我的TVB，我愛翡翠台…

香港獨立咗？一曰未獨立我地全部都係中國人

其實你咁講唔係好啱，你有無計翻文革影響先

「現在我要說的是另一個題目：我上小學六年級時，暑期布置的讀書作業是《南方來信》。那是一本記述越南人民抗美救國鬥爭的讀物，其中充滿了處決、拷打和虐殺。看完以後，心裡充滿了怪怪的想法。那時正在青春期的前沿，差一點要變成個性變態了。總而言之，假如對我的那種教育完全成功，換言之，假如那些園丁、人類靈魂的工程師對我的期望得以實現，我就想像不出現在我怎能不嗜殺成性、怎能不殘忍，或者說，在我身上，怎麼還會保留了一些人性。好在人不光是在書本上學習，還會在沉默中學習。這是我人性尚存的主因。」

呢D教科書真係教壞細路

真係唔知邊個先至係搞緊軍國主義

其實愛國教育係咪有參考大日本帝國時期教科書編制

屌你老母 染紅下一代 正死仆街
無恥到極點

但梁認為教學生以中國人身份自豪是理所當然，「任何一個國家都唔會教國民對國家羞恥」。他拒絕評論教材讓幼兒觀看戰鬥畫面的建議，僅指「卡通片都有超人打怪獸喇」。

咁又洗乜教

香港起碼衰3代啦

家陣大陸新一代, 都無經歷過文革

又咪一樣咁痴線